`abrtd` - это демон, который следит за сбоями в работе приложений. Когда происходит сбой, он собирает данные о проблеме (ключевой файл, командная строка приложения и т.д.) и предпринимает действия в соответствии с типом приложения, в котором произошел сбой, и в соответствии с настройками в конфигурационном файле `abrt.conf`.
